27歲「電競老人」棄做中醫為港出戰

運動員生涯短暫，但電競選手生涯更短，25歲過後便成「電競老人」。今年27歲小伙子將代表香港到印尼雅加達亞運會出戰電競示範賽，雖未必能參與下屆亞運，揚言「我係享受做電競選手，但唔介意做（香港電競）開荒者」。香港電競總會早前向港協暨奧委會申請成為會員，冀年底前批出申請，及早為杭州亞運會選出港隊培訓，強調以「公開為原則」，希望為業界引入新血，讓整個行業發展。

記者：張文鈴

亞洲運動會宣佈將於2022年引入電競為正式比賽項目，而電競亦會成為今屆亞運會示範項目之一。香港電競總會早前獲亞洲電子體育聯合會正式授權為是次賽事香港地區選手的遴選單位。27歲何浩楠將代表香港到印尼亞運出戰《皇室戰爭》示範賽，「東亞南選手實力好強，我優勢係經驗同運氣」，期望今次能夠奪冠為港爭光，未來會加緊練習和搜集資料分析對手。

打機未必會影響學業，他已擁有中醫學士和浸大碩士學位，但暫時未有選擇當中醫，反而兩年前選擇了收入低許多的職業電競選手；中醫27歲尚算十分年輕，但他坦言自己的年紀在電競運動員中算是「老人」，但認為現時為香港電競發展的黃金時期，「我係享受做電競選手，但唔介意做開荒者」，電競選手生命始終有限，但即使退下選手身份，仍會擔任電競相關工作，例如直播等。

他說仍希望可繼續於電競相關行業發展，但承認就算未能堅持，仍有一條後路，就是重拾中醫之路，但玩電競仍是永遠的愛好。

另一代表香港參加《爐石戰記》示範賽的20歲盧子健表示，對今次首次參加世界性大賽感到興奮，並以冠軍為目標，又指對香港電競未來發展感樂觀，志向是循電競選手方向進發。

電競總會會長楊全盛表示，香港代表在6個電競項目資格賽中，其中4個項目成功出線，形容為「超水準發揮」，有信心港隊在賽事中問鼎冠軍。電競總會主席周啟康則補充，本月下旬將聯同數碼港代表、約15間業界公司到印尼雅加達為選手打氣，同時與當地、其他地區業界代表交流，探討未來電競發展趨勢。

此外，香港電競總會早前向中國香港體育協會暨奧林匹克委員會申請成會員，楊全盛指，「依家交曬資料，係等審核資料，畢竟電競太新」，期望今年內申請成功。他又指，未來擬設立電競運動員名冊和登記制度，協助本地舉辦聯賽讓業界發展和發掘選手；他說外國有地區未必是公開揀選手，只是由教練去決定，但他強調會以「公開為原則」挑選電競選手，公開選拔廣納民間高手，為2022年杭州亞運電競比賽積極籌備，「要不斷有新血加入，電競行業先可以繼續發展」。

基本上有專業資格又有家底唔怕哂時間

森仔

我覺得我好狗 但我見到佢個樣真係忍唔住

張相嚇一嚇

我屌，一樣樣

香港玩電競既人點解都成隻怪獸咁

27歲叫老, 咁日本Sako (39歲)點計?

大把男人都係不修邊幅搞到塊面咁
馬國明岩岩出道咪又係爛面

過份沉迷打機既人本來就係咁

aaron

27歲已經係老人

唔睇內容 仲以為係講殘奥

正常都係18-24, 25已經趺哂watt

csgo嗰啲係咪叫袁人？

咁達哥打機咁勁都31歲

生不逢時

老唔老係睇玩咩game既啫
玩爐石 皇室呢啲玩到50歲都得啦
又唔似fps 格鬥game咁考反應

個樣真係好毒

有冇人覺得佢笑得好猥瑣

如果四年後隻game唔hit點算

垃圾手機課金game都電競 競你老母咩

LM

點樣唔考反應

打得多會唔會變到咁嘅樣

皇室勁考反應

啱啱睇到就想講條友咁似呢個強姦犯 俾你搶先一步

47歲呀？
我未見過中醫師面色差成咁

你試下日日咁打機
你面色都會人似佢咁

中醫師都唔好好調理自己身子
佢執業真係冇人敢睇佢

57啊嘩

又唔見達哥係咁

拎達哥比😂😂😂
達哥加下咁多job又成日出trip
又成隊show girl 女model比佢揀
依個呢？ 邊有得咁比較

達哥係artist 唔係電競選手

咁中醫條路咁難行...

皇室雖然唔及fps,但都好考反應

佢開直播根本係綜藝節目

用腦多

Nonono Sor~ry 達哥係做咩都得

成班focus佢個樣

好慘

27歲叫老

又話中醫調理養身既？做乜搞成咁

成班四眼龜 dup 低頭玩下手機就叫參加運動會喔, 笑死

型男玩電競

肥宅玩電競

他已擁有中醫學士和浸大碩士學位，但暫時未有選擇當中醫

根本佢就有後路可以返去做中醫

我覺得完全無問題

加油

真係老人樣黎

你係周柏豪咁仲得唔得閒打機打到大師級？

個攝記識玩 專登拎近焦影

咁係好難搵到好似達哥咁又靚仔又打機勁

蜥蜴樣ge男人真係好撚樣衰

其實卡GAME都可以叫ESPORT
咁用IPAD玩Poker都係運動員啦

條仔真心樣衰

一齊笑啦 加咩油

捽mon game都電莖

有冇改圖高手改返岩佢
上下2張圖人物手勢錯左

好老 過18歲都唔好再電莖啦

叫大家用 linux 時，話要打機唔用 linux 既人既外觀都應該古古怪怪

電競你打機比賽咪比賽囉係都要拉埋去運動

靚仔食女食到冇時間打機啦

SF界黎講JW唔算最肥啦

靚仔根本唔需要靠打機食女

識翼仔？

忍唔住射

依個故事話俾我地知電莖唔只損手，仲會毀容

典型兒登仔樣

邊怱差 樣衰就皮膚差?

條友係南京中醫藥大學讀中醫
講真番大陸讀中醫DSE幾分都可以,垃圾用黎二段投胎既職業
仲有3間local 中醫master 係得BU唔使考ielts就收,你諗下要個msater幾撚容易
條友10成10係考唔到牌就話自己全職打機
笑死人咩

南京讀中醫既都智力有限樣

成個post都係得班葡萄撚係度人身攻擊

當大家都有兩皮野

靚仔= 情願拎去裝身，買件皮褸
電痙= 買啲咩顯示卡，電痙laptop，係屋企打飛機

當大家一樣有咁多時間

靚仔= 情願出去飲下野同朋友傾下計social下
電痙= 哩係屋企研究點先可以羸舖game，分分連涼都唔沖

根本就考唔到牌先扮全職電莖
佢大陸讀炸
你估local咩

之前放榜睇電視，好多人炒左DSE 就走去大陸讀西醫，仲話想番香港做醫生

等睇新聞話「放棄做醫生 追逐電競夢 乜乜乜」

點解要葡萄佢
根本做唔到中醫係到扮因為理想所以放棄

好人好者點會返大陸讀書
條友咪又係香港讀唔到先番大陸讀
條死毒撚根本就考唔到牌先咁講

利申 南京學生

可唔可以唔好再吹棒係大陸讀中醫既垃圾

有打機就=電痙?

佢都考唔到牌
專佢老母

優勢係經驗都正常
運氣都可以話係優勢，佢係唔係唸唔到野講

同乜鳩fps比 剩係垃圾lol要嘅反應都贏你幾條街啦

阿王

似40

佢個樣好老，雖然27歲，都叫90後

啱呀

所以未做唔成中醫，要去打機lor

以身作則，話埋你知，打多機的人就係咁

所以佢做唔成中醫，要去打機

咩windows 32bit 和windows xp market share真係咁少咩

我見好多機仲係xp或win7 32bit

日日夜訓打機 27都變87啦
仲要佢根極考唔到牌

講緊打機

乜撚嘢運動員 過主啦

真係25歲打後差好多架咩
25歲運動員當打喎

arron 真係勁㗎喎
轉數快反應快

未玩過唔好出黎吠啦

睇埋圖就知根本係講緊佢個樣老

個執業試可以無限考
上面點知佢唔得

有玩開clash royale都咁話 呢隻game當大型esports搞實比人笑
睇住兩條友onon99 督手機現場實靜過圖書館
仲要隻game本身冇一個surprise element係入面 冇rng 地圖細 節奏慢
搞到啲人如果真係為錢打比賽會用黎用去都係個啲套路好撚悶
拎黎做頭炮推廣esports死硬

電莖

係大陸畢業左成兩年，fail左咪話fail左
扮咩為夢想所以唔做中醫
大陸讀既真係剩係識扮為理想

佢極醜樣，嚇死人咩！

香港人自己都唔支持下，所以抵香港有今日

你都on撚9

支持條咁既廢青打機

馬馬，我要馬馬

你有幾撚唔廢呀？！講出黎聽下

打爐石就得

打反應就輸晒俾d16歲小朋友

起碼讀local

走到去大陸讀書既會係咩人大家自己諗

黃金年齡
夾硬講到老

蜥蜴仔

又一個完到夢

Daigo笑而不語

手機game都叫電競

on9皇室都可以拎嚟打電莖

Local
LU shitty 之流就會摺埋收皮啦

local考執葉試都試過半班人肥左

蘋果照妖鏡姐, 真人無咁差既

屌其實上面咪又係毒撚樣，只係有對比咋嘛

喂大佬咁既樣真係好難支持喎
你個樣好返少少都勉強支持下呀

都話左蘋果照妖鏡, 真人正常呀

手機game

支唔支持電莖都要睇樣
睇來得返陳冠希救到香港電莖

Hku

你何時有錯覺達哥打機勁？卡關佢就叻

睇到樓上D連登仔既留言 就知道香港電競同其他國家仲有一段距離

日本既電競係咁玩既

On9仔以為自己係清泉
電競呢樣野本身就on99啦

好仆街

叫班妹下妹下參加電競仲有睇頭

長者電競大賽，由60+婆婆組成電競戰隊，無論控制能力與戰術均有板有眼

好老實講 玩真正運動就算樣唔靚副body都一定fit同有線條
玩電莖如果唔係靚仔真係會顯出一碌柒咁

著住港隊衫都無人係支持, 仲打黎做乜?

上年

大陸個班合格率得3成到

自己諗

就算係垃圾local

點都好過dse得個幾分就入得既大陸學校啊

盲反到傻撚左？

唔見得有幾好

一樣成個變態仔咁

勿認真

性格行為都係

人打機叻就話人讀書渣過，廢青前廢青後叫人，問你有乜勁個答案就仲好笑 要咁樣搵存在感怪之得話無生存意義啦，支持你安樂死

變態仔本人？

係到轉移視線

人地話佢讀垃圾u考唔到牌扮為理想

你閱讀拎u?

純睇唔過眼你條廢人話人廢 ，
駁唔到想屈呀？躝啦垃圾

屈你咩？

駁唔到咩

電競都要講樣，連登仔仲有咩可以做

做m記

太似變態佬了

講笑咩
隻眼已經唔掂啦

會唔會掉轉，
有專業資格同家底，一兩年翻幾翻可以搵好多錢，
反然乜都無果d講緊損失有限

老老實實
玩開電競都算半個明星
唔好話要求你地個個韓仔咁樣
最少要五官正常啦...

隻game外國推得幾好
不過條友而家開台講普通話
上次有香港人話可唔可以唔講普通話
佢話唔中意就轉台
你要香港支持又唔玩香港市場
咪由佢自己單機

好多西醫個樣都岩岩蠶蠶架啦

依家打機都要靚仔 悲哀

錯，佢係好矮的

電競選手黎講 街霸果班平均黎講個樣正常D

所以tokido同daigo真係好勁
三十幾仲咁top

做中醫考到牌咪又係雞碎

宜家打機造明星啊

成日開台講煲冬瓜
明明d觀眾主要係香港人

大陸讀中醫啊

中醫+電莖
垃圾中嘅垃圾

中醫唔垃圾

但考唔到牌就扮追理想先唔考牌

咁先係垃圾

咪撚搞錯
人話讀醫佢又話讀醫
中醫同瑪麗d醫真係冇撚得比